[{
  "_id": "66b8cc6cf5e690fc1343ec60",
  "question": "¿Que regla define el color de fondo de un elemento?",
  "answers": [
    "background-color",
    "text-color",
    "font-color",
    "background"
  ],
  "correct": "background-color",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b8ce0cf5e690fc1343ec61",
  "question": "¿Que regla cambia el tamaño de la fuente en css?",
  "answers": [
    "font-weight",
    "text-size",
    "font-size",
    "font-style"
  ],
  "correct": "font-size",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b8cefbf5e690fc1343ec63",
  "question": "¿Cuál de los siguientes ejemplos es un selector de clase?",
  "answers": [
    ".clase",
    "#clase",
    "clase",
    "_clase"
  ],
  "correct": ".clase",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ecd7b2fd8ae3fdcdec3b",
  "question": "¿Cuál propiedad CSS se utiliza para establecer la distancia entre el contenido de un elemento y su borde?",
  "answers": [
    "padding",
    "margin",
    "border-spacing",
    "outline-offset"
  ],
  "correct": "padding",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ed69b2fd8ae3fdcdec3c",
  "question": "¿Cuál de las siguientes propiedades CSS se usa para hacer que un elemento sea completamente transparente?",
  "answers": [
    "visibility",
    "opacity",
    "transparent",
    "display"
  ],
  "correct": "opacity",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ee06b2fd8ae3fdcdec3d",
  "question": "¿Qué propiedad CSS se utiliza para cambiar el color del texto?",
  "answers": [
    "text-color",
    "font-color",
    "color",
    "text-shadow"
  ],
  "correct": "color",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ee2ab2fd8ae3fdcdec3e",
  "question": "¿Cómo haces que un elemento ocupe todo el ancho de su contenedor padre en CSS?",
  "answers": [
    "width: 100%;",
    "full-width: true;",
    "max-width: 0;",
    "container-width: auto;"
  ],
  "correct": "width: 100%;",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ee52b2fd8ae3fdcdec3f",
  "question": "¿Cuál propiedad CSS se usa para aplicar un fondo de imagen a un elemento?",
  "answers": [
    "background-color",
    "image-background",
    "background-image",
    "img-background"
  ],
  "correct": "background-image",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ee75b2fd8ae3fdcdec40",
  "question": "¿Qué propiedad CSS permite crear un espacio entre las columnas de un diseño de grid?",
  "answers": [
    "column-spacing",
    "grid-gap",
    "gap",
    "grid-spacing"
  ],
  "correct": "gap",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ee99b2fd8ae3fdcdec41",
  "question": "¿Cuál es el valor predeterminado de la propiedad position en CSS?",
  "answers": [
    "relative",
    "static",
    "absolute",
    "fixed"
  ],
  "correct": "static",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9eeb5b2fd8ae3fdcdec42",
  "question": "¿Cómo puedes aplicar estilos solo a un elemento p que es el primer hijo de su contenedor?",
  "answers": [
    "p:first",
    "p:first-child",
    "p:first-of-type",
    "p:first-element"
  ],
  "correct": "p:first-child",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9eecdb2fd8ae3fdcdec43",
  "question": "¿Cuál propiedad CSS se usa para hacer que el texto sea subrayado?",
  "answers": [
    "text-decoration: underline;",
    "font-style: underline;",
    "text-transform: underline;",
    "text-align: underline;"
  ],
  "correct": "text-decoration: underline;",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ef00b2fd8ae3fdcdec44",
  "question": "¿Qué propiedad CSS se utiliza para cambiar la orientación de texto en una página?",
  "answers": [
    "writing-mode",
    "text-orientation",
    "text-direction",
    "text-align"
  ],
  "correct": "writing-mode",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ef18b2fd8ae3fdcdec45",
  "question": "¿Cuál de las siguientes propiedades CSS se utiliza para ocultar un elemento pero mantener su espacio ocupado?",
  "answers": [
    "display: none",
    "visibility: hidden",
    "opacity: 0",
    "overflow: hidden"
  ],
  "correct": "visibility: hidden",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ef33b2fd8ae3fdcdec46",
  "question": "¿Qué propiedad CSS define el comportamiento de un fondo cuando se repite?",
  "answers": [
    "background-repeat",
    "background-size",
    "background-clip",
    "background-origin"
  ],
  "correct": "background-repeat",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ef4db2fd8ae3fdcdec47",
  "question": "¿Qué valor de la propiedad `position` posiciona un elemento en relación con su contenedor más cercano con posición relativa o absoluta?",
  "answers": [
    "fixed",
    "absolute",
    "static",
    "relative"
  ],
  "correct": "absolute",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ef68b2fd8ae3fdcdec48",
  "question": "¿Cuál propiedad CSS se usa para agregar sombras a un elemento?",
  "answers": [
    "text-shadow",
    "box-shadow",
    "shadow",
    "filter-shadow"
  ],
  "correct": "box-shadow",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ef7cb2fd8ae3fdcdec49",
  "question": "¿Qué propiedad CSS permite definir el orden de apilamiento de elementos superpuestos?",
  "answers": [
    "stack-order",
    "z-index",
    "layer-index",
    "order"
  ],
  "correct": "z-index",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ef93b2fd8ae3fdcdec4a",
  "question": "¿Cuál propiedad CSS se usa para establecer el espacio entre líneas de texto?",
  "answers": [
    "text-indent",
    "line-spacing",
    "line-height",
    "letter-spacing"
  ],
  "correct": "line-height",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9efaab2fd8ae3fdcdec4b",
  "question": "¿Qué propiedad CSS se utiliza para crear un diseño de flexbox?",
  "answers": [
    "display: grid",
    "display: flexbox",
    "display: inline-flex",
    "display: flex"
  ],
  "correct": "display: flex",
  "category": "css"
},
{
  "_id": "66b9ffe60db284c954cd0522",
  "question": "¿Qué comando CLI de Angular se utiliza para crear un nuevo proyecto?",
  "answers": [
    "ng new",
    "ng create",
    "ng init",
    "ng start"
  ],
  "correct": "ng new",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba00180db284c954cd0523",
  "question": "¿Qué decorador se utiliza para definir un componente en Angular?",
  "answers": [
    "@Component",
    "@Directive",
    "@Injectable",
    "@NgModule"
  ],
  "correct": "@Component",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba002b0db284c954cd0524",
  "question": "¿Cuál es el propósito de la directiva `ngIf` en Angular?",
  "answers": [
    "Renderizar un elemento condicionalmente",
    "Iterar sobre una lista de elementos",
    "Establecer un enlace de datos bidireccional",
    "Estilizar un elemento basado en una condición"
  ],
  "correct": "Renderizar un elemento condicionalmente",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba00510db284c954cd0525",
  "question": "¿Qué servicio de Angular se utiliza para realizar solicitudes HTTP?",
  "answers": [
    "HttpClient",
    "HttpService",
    "HttpModule",
    "HttpRequest"
  ],
  "correct": "HttpClient",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba00660db284c954cd0526",
  "question": "¿Cuál de los siguientes módulos se debe importar para usar formularios en Angular?",
  "answers": [
    "FormsModule",
    "ReactiveModule",
    "HttpModule",
    "BrowserModule"
  ],
  "correct": "FormsModule",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba008f0db284c954cd0528",
  "question": "¿Qué método en un servicio de Angular se utiliza para recibir datos de un API?",
  "answers": [
    "get()",
    "post()",
    "fetch()",
    "receive()"
  ],
  "correct": "get()",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba00a40db284c954cd0529",
  "question": "¿Cuál es la herramienta de compilación predeterminada para Angular?",
  "answers": [
    "Webpack",
    "Gulp",
    "Grunt",
    "Rollup"
  ],
  "correct": "Webpack",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba00c00db284c954cd052a",
  "question": "¿Cuál es el propósito del decorador `@Injectable` en Angular?",
  "answers": [
    "Marcar una clase como un servicio que puede ser inyectado",
    "Definir un componente",
    "Crear una directiva",
    "Declarar un módulo"
  ],
  "correct": "Marcar una clase como un servicio que puede ser inyectado",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba00d40db284c954cd052b",
  "question": "¿Cuál es la función de `RouterModule` en Angular?",
  "answers": [
    "Gestionar la navegación entre vistas",
    "Crear directivas",
    "Manejar formularios",
    "Inyectar dependencias"
  ],
  "correct": "Gestionar la navegación entre vistas",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba00eb0db284c954cd052c",
  "question": "¿Qué comando CLI de Angular se usa para generar un nuevo componente?",
  "answers": [
    "ng generate component",
    "ng create component",
    "ng build component",
    "ng add component"
  ],
  "correct": "ng generate component",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba00fc0db284c954cd052d",
  "question": "¿Qué operador RxJS se utiliza para transformar un observable en Angular?",
  "answers": [
    "map",
    "filter",
    "merge",
    "scan"
  ],
  "correct": "map",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba010e0db284c954cd052e",
  "question": "¿Cuál es el ciclo de vida de un componente Angular que se ejecuta después de que el componente ha sido inicializado?",
  "answers": [
    "ngOnInit",
    "ngAfterViewInit",
    "ngOnDestroy",
    "ngAfterContentInit"
  ],
  "correct": "ngOnInit",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba01210db284c954cd052f",
  "question": "¿Cómo se puede realizar la vinculación bidireccional en Angular?",
  "answers": [
    "[(ngModel)]",
    "[[ngModel]]",
    "{{ngModel}}",
    "[ngModel]"
  ],
  "correct": "[(ngModel)]",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba01340db284c954cd0530",
  "question": "¿Cuál de los siguientes es un servicio global que Angular proporciona para detectar cambios?",
  "answers": [
    "ChangeDetectorRef",
    "NgZone",
    "NgDetect",
    "ZoneAware"
  ],
  "correct": "ChangeDetectorRef",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba014a0db284c954cd0531",
  "question": "¿Qué decorador se utiliza para inyectar una dependencia en un componente o servicio?",
  "answers": [
    "@Inject",
    "@Input",
    "@Output",
    "@Provide"
  ],
  "correct": "@Inject",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba015b0db284c954cd0532",
  "question": "¿Cuál es la función principal del `NgModule` en Angular?",
  "answers": [
    "Agrupar componentes, directivas y servicios relacionados",
    "Definir una nueva directiva",
    "Configurar rutas de la aplicación",
    "Crear un nuevo servicio"
  ],
  "correct": "Agrupar componentes, directivas y servicios relacionados",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba016c0db284c954cd0533",
  "question": "¿Qué hace la directiva `ngFor` en Angular?",
  "answers": [
    "Repite un elemento para cada elemento en una lista",
    "Evalúa una expresión booleana",
    "Establece el estilo condicionalmente",
    "Inyecta un servicio en un componente"
  ],
  "correct": "Repite un elemento para cada elemento en una lista",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba017f0db284c954cd0534",
  "question": "¿Qué propiedad del objeto de configuración de las rutas permite proteger una ruta en Angular?",
  "answers": [
    "canActivate",
    "canLoad",
    "canActivateChild",
    "canDeactivate"
  ],
  "correct": "canActivate",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba018e0db284c954cd0535",
  "question": "¿Qué característica de Angular permite inyectar dependencias en componentes y servicios?",
  "answers": [
    "Inyección de dependencias",
    "Inyección directa",
    "Inyección automática",
    "Inyección de datos"
  ],
  "correct": "Inyección de dependencias",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba01a10db284c954cd0536",
  "question": "¿Qué comando CLI de Angular se utiliza para crear un nuevo servicio?",
  "answers": [
    "ng generate service",
    "ng create service",
    "ng add service",
    "ng build service"
  ],
  "correct": "ng generate service",
  "category": "angular"
},
{
  "_id": "66ba042f3f26c1044ce07277",
  "question": "¿Cuál es el comando para clonar un repositorio de GitHub?",
  "answers": [
    "git clone",
    "git pull",
    "git fetch",
    "git download"
  ],
  "correct": "git clone",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba04463f26c1044ce07278",
  "question": "¿Qué comando se utiliza para enviar cambios locales a un repositorio remoto en GitHub?",
  "answers": [
    "git push",
    "git commit",
    "git add",
    "git merge"
  ],
  "correct": "git push",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba04613f26c1044ce07279",
  "question": "¿Qué archivo se utiliza para ignorar archivos específicos en un repositorio de GitHub?",
  "answers": [
    ".gitignore",
    ".gitconfig",
    "ignore.txt",
    "ignore.conf"
  ],
  "correct": ".gitignore",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba047c3f26c1044ce0727a",
  "question": "¿Cómo se llama la solicitud para fusionar cambios desde una rama a la rama principal en GitHub?",
  "answers": [
    "Pull Request",
    "Merge Request",
    "Commit Request",
    "Branch Request"
  ],
  "correct": "Pull Request",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba04943f26c1044ce0727b",
  "question": "¿Qué comando se utiliza para descargar los últimos cambios desde un repositorio remoto sin fusionarlos?",
  "answers": [
    "git fetch",
    "git pull",
    "git merge",
    "git update"
  ],
  "correct": "git fetch",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba04ac3f26c1044ce0727c",
  "question": "¿Qué comando se usa para ver el historial de commits en un repositorio de GitHub?",
  "answers": [
    "git log",
    "git status",
    "git show",
    "git history"
  ],
  "correct": "git log",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba04c23f26c1044ce0727d",
  "question": "¿Cómo se denomina el proceso de copiar un repositorio a tu propia cuenta de GitHub?",
  "answers": [
    "Fork",
    "Clone",
    "Branch",
    "Mirror"
  ],
  "correct": "Fork",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba04d43f26c1044ce0727e",
  "question": "¿Qué archivo se suele utilizar para documentar un proyecto en GitHub?",
  "answers": [
    "README.md",
    "DOCUMENTATION.md",
    "INFO.md",
    "PROJECT.md"
  ],
  "correct": "README.md",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba04eb3f26c1044ce0727f",
  "question": "¿Qué comando crea un nuevo repositorio en la línea de comandos?",
  "answers": [
    "git init",
    "git start",
    "git create",
    "git new"
  ],
  "correct": "git init",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba04fc3f26c1044ce07280",
  "question": "¿Qué comando se utiliza para comprobar el estado actual del repositorio, como cambios pendientes?",
  "answers": [
    "git status",
    "git check",
    "git diff",
    "git review"
  ],
  "correct": "git status",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba05103f26c1044ce07281",
  "question": "¿Cómo se llama la característica de GitHub que permite automatizar tareas como pruebas y despliegues?",
  "answers": [
    "GitHub Actions",
    "GitHub Tasks",
    "GitHub CI",
    "GitHub Jobs"
  ],
  "correct": "GitHub Actions",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba05253f26c1044ce07282",
  "question": "¿Cuál es el propósito de un 'branch' en GitHub?",
  "answers": [
    "Crear una línea de desarrollo paralela",
    "Eliminar un repositorio",
    "Fusionar dos repositorios",
    "Revertir cambios"
  ],
  "correct": "Crear una línea de desarrollo paralela",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba05373f26c1044ce07283",
  "question": "¿Cómo puedes revertir los cambios de un commit anterior en GitHub?",
  "answers": [
    "git revert",
    "git undo",
    "git rollback",
    "git reset"
  ],
  "correct": "git revert",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba054b3f26c1044ce07284",
  "question": "¿Qué comando se utiliza para añadir cambios al área de preparación (staging area) en Git?",
  "answers": [
    "git add",
    "git stage",
    "git commit",
    "git track"
  ],
  "correct": "git add",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba055f3f26c1044ce07285",
  "question": "¿Qué característica de GitHub permite a los usuarios discutir problemas o mejoras en un repositorio?",
  "answers": [
    "Issues",
    "Discussions",
    "Tickets",
    "Comments"
  ],
  "correct": "Issues",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba05713f26c1044ce07286",
  "question": "¿Qué comando se utiliza para fusionar una rama en la rama actual en Git?",
  "answers": [
    "git merge",
    "git integrate",
    "git combine",
    "git include"
  ],
  "correct": "git merge",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba05843f26c1044ce07287",
  "question": "¿Cómo puedes contribuir a un repositorio de GitHub en el que no tienes permisos de escritura?",
  "answers": [
    "Creando un fork y luego un pull request",
    "Creando un branch en el repositorio",
    "Editando directamente en la rama principal",
    "Solicitando acceso al propietario del repositorio"
  ],
  "correct": "Creando un fork y luego un pull request",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba05953f26c1044ce07288",
  "question": "¿Qué comando se usa para configurar la información de usuario, como nombre y correo, en Git?",
  "answers": [
    "git config",
    "git setup",
    "git user",
    "git settings"
  ],
  "correct": "git config",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba05a53f26c1044ce07289",
  "question": "¿Qué herramienta de GitHub permite que múltiples personas trabajen en un proyecto al mismo tiempo?",
  "answers": [
    "Branches",
    "Commits",
    "Tags",
    "Forks"
  ],
  "correct": "Branches",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba05ba3f26c1044ce0728a",
  "question": "¿Qué es un 'commit' en GitHub?",
  "answers": [
    "Un cambio guardado en el repositorio",
    "Un archivo en el repositorio",
    "Un repositorio remoto",
    "Una rama en el repositorio"
  ],
  "correct": "Un cambio guardado en el repositorio",
  "category": "github"
},
{
  "_id": "66ba06343f26c1044ce0728b",
  "question": "¿Cuál es el propósito del elemento `<title>` en un documento HTML?",
  "answers": [
    "Definir el título que se muestra en la pestaña del navegador",
    "Agregar un título dentro de la página",
    "Agregar un pie de página",
    "Definir la URL del documento"
  ],
  "correct": "Definir el título que se muestra en la pestaña del navegador",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba06613f26c1044ce0728c",
  "question": "¿Qué etiqueta HTML se usa para crear un enlace?",
  "answers": [
    "<a>",
    "<link>",
    "<href>",
    "<anchor>"
  ],
  "correct": "<a>",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba06743f26c1044ce0728d",
  "question": "¿Cuál es el elemento HTML correcto para insertar una línea horizontal?",
  "answers": [
    "<hr>",
    "<line>",
    "<br>",
    "<break>"
  ],
  "correct": "<hr>",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba06883f26c1044ce0728e",
  "question": "¿Qué atributo HTML se utiliza para definir una imagen alternativa de texto si la imagen no se puede mostrar?",
  "answers": [
    "alt",
    "title",
    "src",
    "placeholder"
  ],
  "correct": "alt",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba069a3f26c1044ce0728f",
  "question": "¿Cuál es el propósito de la etiqueta `<meta>` en HTML?",
  "answers": [
    "Proporcionar metadatos sobre el documento HTML",
    "Agregar scripts",
    "Establecer estilos",
    "Definir enlaces"
  ],
  "correct": "Proporcionar metadatos sobre el documento HTML",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba06ac3f26c1044ce07290",
  "question": "¿Qué etiqueta HTML se usa para definir un encabezado de la tabla?",
  "answers": [
    "<th>",
    "<tr>",
    "<td>",
    "<thead>"
  ],
  "correct": "<th>",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba06bf3f26c1044ce07291",
  "question": "¿Cuál de las siguientes es una etiqueta HTML para listas ordenadas?",
  "answers": [
    "<ol>",
    "<ul>",
    "<li>",
    "<dl>"
  ],
  "correct": "<ol>",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba06d13f26c1044ce07292",
  "question": "¿Qué elemento HTML se utiliza para definir un párrafo?",
  "answers": [
    "<p>",
    "<div>",
    "<section>",
    "<span>"
  ],
  "correct": "<p>",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba06e93f26c1044ce07293",
  "question": "¿Qué etiqueta HTML se utiliza para definir un cuadro de texto de una sola línea?",
  "answers": [
    "<input type='text'>",
    "<textarea>",
    "<textfield>",
    "<input type='textbox'>"
  ],
  "correct": "<input type='text'>",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba06fe3f26c1044ce07294",
  "question": "¿Qué atributo HTML se usa para abrir un enlace en una nueva pestaña o ventana?",
  "answers": [
    "target='_blank'",
    "target='_new'",
    "href='_newtab'",
    "window='_blank'"
  ],
  "correct": "target='_blank'",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba07123f26c1044ce07295",
  "question": "¿Qué etiqueta HTML se utiliza para definir una lista de definiciones?",
  "answers": [
    "<dl>",
    "<ul>",
    "<ol>",
    "<li>"
  ],
  "correct": "<dl>",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba07303f26c1044ce07296",
  "question": "¿Cuál es la estructura básica correcta de un documento HTML?",
  "answers": [
    "<html><head><title></title></head><body></body></html>",
    "<head><html><title></title></head><body></body></html>",
    "<html><body><head></head></body></html>",
    "<html><head></head><body><title></title></body></html>"
  ],
  "correct": "<html><head><title></title></head><body></body></html>",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba07413f26c1044ce07297",
  "question": "¿Cuál es el propósito del atributo `action` en la etiqueta `<form>`?",
  "answers": [
    "Especificar la URL a la que se enviarán los datos del formulario",
    "Establecer el método de envío de datos",
    "Definir la apariencia del formulario",
    "Establecer la validación del formulario"
  ],
  "correct": "Especificar la URL a la que se enviarán los datos del formulario",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba07523f26c1044ce07298",
  "question": "¿Qué etiqueta HTML se utiliza para agregar un comentario en el código?",
  "answers": [
    "<!-- -->",
    "<comment></comment>",
    "//",
    "/* */"
  ],
  "correct": "<!-- -->",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba07633f26c1044ce07299",
  "question": "¿Qué elemento HTML se utiliza para reproducir video en una página web?",
  "answers": [
    "<video>",
    "<media>",
    "<movie>",
    "<clip>"
  ],
  "correct": "<video>",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba077f3f26c1044ce0729a",
  "question": "¿Qué atributo HTML se utiliza para combinar celdas en una tabla horizontalmente?",
  "answers": [
    "colspan",
    "rowspan",
    "cellspacing",
    "colwidth"
  ],
  "correct": "colspan",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba07923f26c1044ce0729b",
  "question": "¿Qué atributo se utiliza para hacer que una entrada de formulario sea obligatoria?",
  "answers": [
    "required",
    "mandatory",
    "validate",
    "force"
  ],
  "correct": "required",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba07a53f26c1044ce0729c",
  "question": "¿Qué etiqueta HTML se usa para definir un enlace ancla?",
  "answers": [
    "<a>",
    "<link>",
    "<anchor>",
    "<href>"
  ],
  "correct": "<a>",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba07b73f26c1044ce0729d",
  "question": "¿Cuál es la etiqueta HTML correcta para resaltar texto en negrita?",
  "answers": [
    "<strong>",
    "<bold>",
    "<em>",
    "<b>"
  ],
  "correct": "<strong>",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba07c73f26c1044ce0729e",
  "question": "¿Cuál es el propósito del atributo `charset` en la etiqueta `<meta>`?",
  "answers": [
    "Especificar el conjunto de caracteres utilizados en el documento",
    "Definir la URL base del documento",
    "Especificar la codificación de imágenes",
    "Establecer el idioma del documento"
  ],
  "correct": "Especificar el conjunto de caracteres utilizados en el documento",
  "category": "html"
},
{
  "_id": "66ba697518314cd8cd9b5f42",
  "question": "¿Qué método se usa para agregar un nuevo elemento al final de un array en JavaScript?",
  "answers": [
    "push()",
    "pop()",
    "shift()",
    "unshift()"
  ],
  "correct": "push()",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba699118314cd8cd9b5f43",
  "question": "¿Cómo se llama la propiedad de JavaScript que devuelve el número de elementos en un array?",
  "answers": [
    "length",
    "size",
    "count",
    "elements"
  ],
  "correct": "length",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba69b118314cd8cd9b5f44",
  "question": "¿Cuál es la palabra clave utilizada para declarar una variable que no puede ser reasignada?",
  "answers": [
    "const",
    "let",
    "var",
    "static"
  ],
  "correct": "const",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba69cc18314cd8cd9b5f45",
  "question": "¿Qué tipo de dato devuelve el método `typeof` en JavaScript?",
  "answers": [
    "string",
    "boolean",
    "number",
    "object"
  ],
  "correct": "string",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba69dc18314cd8cd9b5f46",
  "question": "¿Qué operador se usa para comparar tanto el valor como el tipo de datos en JavaScript?",
  "answers": [
    "===",
    "==",
    "=",
    "!=="
  ],
  "correct": "===",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba69f718314cd8cd9b5f47",
  "question": "¿Qué método de array se utiliza para unir todos los elementos de un array en una cadena?",
  "answers": [
    "join()",
    "concat()",
    "map()",
    "reduce()"
  ],
  "correct": "join()",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6a0c18314cd8cd9b5f48",
  "question": "¿Cuál de las siguientes funciones se usa para convertir una cadena en un número entero?",
  "answers": [
    "parseInt()",
    "Number()",
    "parseFloat()",
    "toString()"
  ],
  "correct": "parseInt()",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6a1f18314cd8cd9b5f49",
  "question": "¿Cuál es el resultado de la expresión `typeof null` en JavaScript?",
  "answers": [
    "object",
    "null",
    "undefined",
    "boolean"
  ],
  "correct": "object",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6a3218314cd8cd9b5f4a",
  "question": "¿Qué método se usa para verificar si una cadena comienza con un determinado valor?",
  "answers": [
    "startsWith()",
    "beginsWith()",
    "includes()",
    "indexOf()"
  ],
  "correct": "startsWith()",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6a4518314cd8cd9b5f4b",
  "question": "¿Qué palabra clave se utiliza para salir de un bucle en JavaScript?",
  "answers": [
    "break",
    "exit",
    "stop",
    "return"
  ],
  "correct": "break",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6a5b18314cd8cd9b5f4c",
  "question": "¿Cuál de los siguientes métodos devuelve un array con los elementos que cumplen con una condición?",
  "answers": [
    "filter()",
    "find()",
    "map()",
    "reduce()"
  ],
  "correct": "filter()",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6a7418314cd8cd9b5f4d",
  "question": "¿Qué evento se activa cuando se envía un formulario en JavaScript?",
  "answers": [
    "submit",
    "send",
    "load",
    "change"
  ],
  "correct": "submit",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6a8a18314cd8cd9b5f4e",
  "question": "¿Cuál es el valor predeterminado de la variable en una función cuando no se le pasa un argumento?",
  "answers": [
    "undefined",
    "null",
    "0",
    "NaN"
  ],
  "correct": "undefined",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6a9d18314cd8cd9b5f4f",
  "question": "¿Qué función devuelve una cadena convertida a mayúsculas?",
  "answers": [
    "toUpperCase()",
    "toLowerCase()",
    "capitalize()",
    "upper()"
  ],
  "correct": "toUpperCase()",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6ab218314cd8cd9b5f50",
  "question": "¿Qué método se utiliza para agregar uno o más elementos al principio de un array?",
  "answers": [
    "unshift()",
    "push()",
    "pop()",
    "shift()"
  ],
  "correct": "unshift()",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6ac518314cd8cd9b5f51",
  "question": "¿Cuál es la forma correcta de definir una función en JavaScript?",
  "answers": [
    "function myFunction() {}",
    "def myFunction() {}",
    "func myFunction() {}",
    "function: myFunction() {}"
  ],
  "correct": "function myFunction() {}",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6ad818314cd8cd9b5f52",
  "question": "¿Qué método se usa para devolver la representación en cadena de un número?",
  "answers": [
    "toString()",
    "parseInt()",
    "toNumber()",
    "toText()"
  ],
  "correct": "toString()",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6ae718314cd8cd9b5f53",
  "question": "¿Qué palabra clave se utiliza para declarar una variable con alcance de bloque en JavaScript?",
  "answers": [
    "let",
    "var",
    "const",
    "block"
  ],
  "correct": "let",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6af718314cd8cd9b5f54",
  "question": "¿Qué objeto global en JavaScript se utiliza para realizar operaciones matemáticas?",
  "answers": [
    "Math",
    "Number",
    "Arithmetic",
    "Calculator"
  ],
  "correct": "Math",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6b0a18314cd8cd9b5f55",
  "question": "¿Cómo se escribe un comentario de una sola línea en JavaScript?",
  "answers": [
    "// comentario",
    "<!-- comentario -->",
    "/* comentario */",
    "# comentario"
  ],
  "correct": "// comentario",
  "category": "javascript"
},
{
  "_id": "66ba6b9d18314cd8cd9b5f56",
  "question": "¿Cuál es la estructura básica para declarar una clase en Java?",
  "answers": [
    "class NombreClase {}",
    "public NombreClase {}",
    "def NombreClase {}",
    "class: NombreClase {}"
  ],
  "correct": "class NombreClase {}",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6bb918314cd8cd9b5f57",
  "question": "¿Cuál es la palabra clave para heredar una clase en Java?",
  "answers": [
    "extends",
    "inherits",
    "implements",
    "derives"
  ],
  "correct": "extends",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6bd218314cd8cd9b5f58",
  "question": "¿Cómo se define un método en Java?",
  "answers": [
    "returnType nombreMetodo() {}",
    "function nombreMetodo() {}",
    "def nombreMetodo() {}",
    "method nombreMetodo() {}"
  ],
  "correct": "returnType nombreMetodo() {}",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6be718314cd8cd9b5f59",
  "question": "¿Qué palabra clave se usa para crear un objeto en Java?",
  "answers": [
    "new",
    "create",
    "instanceof",
    "object"
  ],
  "correct": "new",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6bfa18314cd8cd9b5f5a",
  "question": "¿Qué es un constructor en Java?",
  "answers": [
    "Un método especial que se llama al crear un objeto",
    "Una clase especial que construye otros objetos",
    "Una función que se ejecuta al destruir un objeto",
    "Un método que siempre devuelve un valor"
  ],
  "correct": "Un método especial que se llama al crear un objeto",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6c0a18314cd8cd9b5f5b",
  "question": "¿Cuál es el modificador de acceso más restrictivo en Java?",
  "answers": [
    "private",
    "public",
    "protected",
    "default"
  ],
  "correct": "private",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6bf718314cd8cd9b5f5c",
  "question": "¿Qué significa la palabra clave `static` en Java?",
  "answers": [
    "Que un miembro pertenece a la clase en lugar de a una instancia",
    "Que un miembro es mutable",
    "Que un miembro solo es accesible en el mismo paquete",
    "Que un miembro no puede ser heredado"
  ],
  "correct": "Que un miembro pertenece a la clase en lugar de a una instancia",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6c0918314cd8cd9b5f5d",
  "question": "¿Qué tipo de excepciones deben ser manejadas o declaradas en Java?",
  "answers": [
    "Excepciones comprobadas (checked)",
    "Excepciones no comprobadas (unchecked)",
    "Errores",
    "Excepciones de tiempo de ejecución"
  ],
  "correct": "Excepciones comprobadas (checked)",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6c1918314cd8cd9b5f5e",
  "question": "¿Cuál es la interfaz que debe implementarse para usar expresiones lambda en Java?",
  "answers": [
    "FunctionalInterface",
    "Runnable",
    "Callable",
    "Serializable"
  ],
  "correct": "FunctionalInterface",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6c2c18314cd8cd9b5f5f",
  "question": "¿Qué operador se utiliza para comparar dos objetos en Java?",
  "answers": [
    "equals()",
    "==",
    "compare()",
    "compareTo()"
  ],
  "correct": "equals()",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6c4218314cd8cd9b5f60",
  "question": "¿Cuál es el valor por defecto de una variable de tipo `int` no inicializada?",
  "answers": [
    "0",
    "null",
    "undefined",
    "-1"
  ],
  "correct": "0",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6c5118314cd8cd9b5f61",
  "question": "¿Cómo se declara un arreglo de enteros en Java?",
  "answers": [
    "int[] array;",
    "array int[];",
    "int array[];",
    "int array{};"
  ],
  "correct": "int[] array;",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6c6218314cd8cd9b5f62",
  "question": "¿Qué palabra clave se utiliza para finalizar la ejecución de un bucle?",
  "answers": [
    "break",
    "continue",
    "exit",
    "stop"
  ],
  "correct": "break",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6c7a18314cd8cd9b5f63",
  "question": "¿Qué modificador de acceso permite que los miembros de una clase sean accesibles solo dentro del mismo paquete?",
  "answers": [
    "default",
    "protected",
    "private",
    "public"
  ],
  "correct": "default",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6c8b18314cd8cd9b5f64",
  "question": "¿Cómo se sobrecarga un método en Java?",
  "answers": [
    "Definiendo múltiples métodos con el mismo nombre pero diferentes parámetros",
    "Reescribiendo el método en una subclase",
    "Modificando la implementación de un método en la misma clase",
    "Definiendo un método con un nombre diferente pero la misma funcionalidad"
  ],
  "correct": "Definiendo múltiples métodos con el mismo nombre pero diferentes parámetros",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6c9b18314cd8cd9b5f65",
  "question": "¿Qué es un paquete (package) en Java?",
  "answers": [
    "Un mecanismo para organizar clases relacionadas",
    "Un tipo especial de clase",
    "Una biblioteca externa",
    "Una colección de archivos jar"
  ],
  "correct": "Un mecanismo para organizar clases relacionadas",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6caa18314cd8cd9b5f66",
  "question": "¿Qué método se llama automáticamente al imprimir un objeto en Java?",
  "answers": [
    "toString()",
    "print()",
    "println()",
    "display()"
  ],
  "correct": "toString()",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6cbd18314cd8cd9b5f67",
  "question": "¿Qué palabra clave se utiliza para prevenir que un método sea sobrescrito?",
  "answers": [
    "final",
    "static",
    "private",
    "sealed"
  ],
  "correct": "final",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6ccc18314cd8cd9b5f68",
  "question": "¿Cuál es el propósito del recolector de basura (Garbage Collector) en Java?",
  "answers": [
    "Liberar memoria eliminando objetos que ya no se usan",
    "Optimizar el rendimiento del procesador",
    "Ejecutar tareas en segundo plano",
    "Reparar errores de memoria"
  ],
  "correct": "Liberar memoria eliminando objetos que ya no se usan",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66ba6cdf18314cd8cd9b5f69",
  "question": "¿Qué interfaz se debe implementar para crear un hilo en Java?",
  "answers": [
    "Runnable",
    "Callable",
    "Thread",
    "Executor"
  ],
  "correct": "Runnable",
  "category": "java"
},
{
  "_id": "66bb9600764cb0fd0328c63f",
  "question": "¿Cuál es la forma correcta de seleccionar un elemento por su ID en jQuery?",
  "answers": [
    "$('#miElemento')",
    "$('#miElemento')",
    "$('miElemento')",
    "jQuery('#miElemento')"
  ],
  "correct": "$('#miElemento')",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb9621764cb0fd0328c640",
  "question": "¿Qué método en jQuery se usa para ocultar un elemento?",
  "answers": [
    "hide()",
    "visible(false)",
    "display(none)",
    "fadeOut()"
  ],
  "correct": "hide()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb9633764cb0fd0328c641",
  "question": "¿Cómo se enlaza un evento de clic a un elemento en jQuery?",
  "answers": [
    "$('#miElemento').click(function() {})",
    "$('#miElemento').onClick(function() {})",
    "$('miElemento').bind('click', function() {})",
    "jQuery('#miElemento').addEventListener('click', function() {})"
  ],
  "correct": "$('#miElemento').click(function() {})",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb964a764cb0fd0328c642",
  "question": "¿Qué método se utiliza para realizar una solicitud AJAX en jQuery?",
  "answers": [
    "$.ajax()",
    "$.getJSON()",
    "$.request()",
    "$.call()"
  ],
  "correct": "$.ajax()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb965f764cb0fd0328c643",
  "question": "¿Cómo se agrega una clase CSS a un elemento en jQuery?",
  "answers": [
    "$('#miElemento').addClass('miClase')",
    "$('#miElemento').css('miClase')",
    "$('#miElemento').setClass('miClase')",
    "$('#miElemento').class('miClase')"
  ],
  "correct": "$('#miElemento').addClass('miClase')",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb9674764cb0fd0328c644",
  "question": "¿Cuál es la función para cambiar el contenido HTML de un elemento?",
  "answers": [
    "html()",
    "text()",
    "content()",
    "innerHTML()"
  ],
  "correct": "html()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb968d764cb0fd0328c645",
  "question": "¿Qué método jQuery se usa para detener una animación en ejecución?",
  "answers": [
    "stop()",
    "pause()",
    "finish()",
    "halt()"
  ],
  "correct": "stop()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb969f764cb0fd0328c646",
  "question": "¿Cómo se seleccionan todos los elementos de un tipo específico, como `<p>`, en jQuery?",
  "answers": [
    "$('p')",
    "$('all p')",
    "$('<p>')",
    "jQuery('p')"
  ],
  "correct": "$('p')",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb96b1764cb0fd0328c647",
  "question": "¿Qué método jQuery se utiliza para alternar la visibilidad de un elemento?",
  "answers": [
    "toggle()",
    "switch()",
    "changeVisibility()",
    "flip()"
  ],
  "correct": "toggle()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb96c2764cb0fd0328c648",
  "question": "¿Cómo se obtiene el valor de un campo de formulario en jQuery?",
  "answers": [
    "$('#campo').val()",
    "$('#campo').value()",
    "$('#campo').get()",
    "$('#campo').text()"
  ],
  "correct": "$('#campo').val()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb96d5764cb0fd0328c649",
  "question": "¿Qué método jQuery se usa para añadir un nuevo elemento después de otro?",
  "answers": [
    "after()",
    "insertAfter()",
    "append()",
    "next()"
  ],
  "correct": "after()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb96eb764cb0fd0328c64a",
  "question": "¿Cuál es el método jQuery correcto para recorrer todos los elementos seleccionados?",
  "answers": [
    "each()",
    "forEach()",
    "loop()",
    "iterate()"
  ],
  "correct": "each()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb96fb764cb0fd0328c64b",
  "question": "¿Cómo se inicia una animación de desvanecimiento en jQuery?",
  "answers": [
    "fadeIn()",
    "show()",
    "fadeOut()",
    "animate()"
  ],
  "correct": "fadeIn()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb970b764cb0fd0328c64c",
  "question": "¿Qué método jQuery se usa para obtener o establecer atributos de un elemento?",
  "answers": [
    "attr()",
    "property()",
    "setAttr()",
    "attribute()"
  ],
  "correct": "attr()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb9724764cb0fd0328c64d",
  "question": "¿Qué evento se activa cuando el DOM ha terminado de cargarse en jQuery?",
  "answers": [
    "$(document).ready()",
    "$(window).load()",
    "$(document).load()",
    "$(document).init()"
  ],
  "correct": "$(document).ready()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb9736764cb0fd0328c64e",
  "question": "¿Cuál de los siguientes métodos jQuery se utiliza para alternar una clase en un elemento?",
  "answers": [
    "toggleClass()",
    "switchClass()",
    "flipClass()",
    "alterClass()"
  ],
  "correct": "toggleClass()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb9748764cb0fd0328c64f",
  "question": "¿Qué selector jQuery se usa para seleccionar un elemento por su clase?",
  "answers": [
    "$('.miClase')",
    "$('miClase')",
    "$('#miClase')",
    "$('<miClase>')"
  ],
  "correct": "$('.miClase')",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb975b764cb0fd0328c650",
  "question": "¿Qué método jQuery se utiliza para cambiar el valor de un elemento de formulario?",
  "answers": [
    "val()",
    "text()",
    "html()",
    "content()"
  ],
  "correct": "val()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb976f764cb0fd0328c651",
  "question": "¿Cómo se detiene la propagación de un evento en jQuery?",
  "answers": [
    "event.stopPropagation()",
    "event.halt()",
    "event.prevent()",
    "event.stop()"
  ],
  "correct": "event.stopPropagation()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb9783764cb0fd0328c652",
  "question": "¿Cuál es el método jQuery utilizado para cambiar el texto de un elemento?",
  "answers": [
    "text()",
    "html()",
    "change()",
    "val()"
  ],
  "correct": "text()",
  "category": "jquery"
},
{
  "_id": "66bb97f84fa40145db38f6ac",
  "question": "¿Qué comando se usa para seleccionar una base de datos en MySQL?",
  "answers": [
    "USE nombre_base_datos;",
    "SELECT nombre_base_datos;",
    "CHOOSE nombre_base_datos;",
    "DATABASE nombre_base_datos;"
  ],
  "correct": "USE nombre_base_datos;",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb980e4fa40145db38f6ad",
  "question": "¿Cómo se obtiene una lista de todas las bases de datos en MySQL?",
  "answers": [
    "SHOW DATABASES;",
    "LIST DATABASES;",
    "GET DATABASES;",
    "DATABASES;"
  ],
  "correct": "SHOW DATABASES;",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb98214fa40145db38f6ae",
  "question": "¿Cuál es el comando para eliminar una tabla en MySQL?",
  "answers": [
    "DROP TABLE nombre_tabla;",
    "DELETE TABLE nombre_tabla;",
    "REMOVE TABLE nombre_tabla;",
    "ERASE TABLE nombre_tabla;"
  ],
  "correct": "DROP TABLE nombre_tabla;",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb98324fa40145db38f6af",
  "question": "¿Qué sentencia se usa para modificar una tabla existente en MySQL?",
  "answers": [
    "ALTER TABLE nombre_tabla;",
    "MODIFY TABLE nombre_tabla;",
    "CHANGE TABLE nombre_tabla;",
    "UPDATE TABLE nombre_tabla;"
  ],
  "correct": "ALTER TABLE nombre_tabla;",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb98444fa40145db38f6b0",
  "question": "¿Cómo se inserta un nuevo registro en una tabla en MySQL?",
  "answers": [
    "INSERT INTO nombre_tabla (columnas) VALUES (valores);",
    "ADD INTO nombre_tabla (columnas) VALUES (valores);",
    "SET nombre_tabla (columnas) = (valores);",
    "PUT INTO nombre_tabla (columnas) VALUES (valores);"
  ],
  "correct": "INSERT INTO nombre_tabla (columnas) VALUES (valores);",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb98554fa40145db38f6b1",
  "question": "¿Qué función se usa para contar el número de filas en una tabla?",
  "answers": [
    "COUNT()",
    "SUM()",
    "TOTAL()",
    "ROWCOUNT()"
  ],
  "correct": "COUNT()",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb98654fa40145db38f6b2",
  "question": "¿Qué palabra clave se usa para ordenar los resultados de una consulta?",
  "answers": [
    "ORDER BY",
    "SORT BY",
    "GROUP BY",
    "ARRANGE BY"
  ],
  "correct": "ORDER BY",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb98784fa40145db38f6b3",
  "question": "¿Cuál es el comando para crear una nueva tabla en MySQL?",
  "answers": [
    "CREATE TABLE nombre_tabla (columnas);",
    "NEW TABLE nombre_tabla (columnas);",
    "ADD TABLE nombre_tabla (columnas);",
    "MAKE TABLE nombre_tabla (columnas);"
  ],
  "correct": "CREATE TABLE nombre_tabla (columnas);",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb988c4fa40145db38f6b4",
  "question": "¿Qué sentencia se usa para eliminar una base de datos en MySQL?",
  "answers": [
    "DROP DATABASE nombre_base_datos;",
    "DELETE DATABASE nombre_base_datos;",
    "REMOVE DATABASE nombre_base_datos;",
    "ERASE DATABASE nombre_base_datos;"
  ],
  "correct": "DROP DATABASE nombre_base_datos;",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb989e4fa40145db38f6b5",
  "question": "¿Cómo se seleccionan todos los registros de una tabla llamada 'clientes'?",
  "answers": [
    "SELECT * FROM clientes;",
    "GET * FROM clientes;",
    "RETRIEVE * FROM clientes;",
    "FETCH * FROM clientes;"
  ],
  "correct": "SELECT * FROM clientes;",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb98b24fa40145db38f6b6",
  "question": "¿Qué palabra clave se utiliza para actualizar registros existentes en una tabla?",
  "answers": [
    "UPDATE",
    "MODIFY",
    "CHANGE",
    "SET"
  ],
  "correct": "UPDATE",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb98c14fa40145db38f6b7",
  "question": "¿Cómo se eliminan todos los registros de una tabla en MySQL?",
  "answers": [
    "DELETE FROM nombre_tabla;",
    "REMOVE * FROM nombre_tabla;",
    "CLEAR TABLE nombre_tabla;",
    "TRUNCATE nombre_tabla;"
  ],
  "correct": "DELETE FROM nombre_tabla;",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb98d04fa40145db38f6b8",
  "question": "¿Qué tipo de clave garantiza que cada valor en una columna sea único en MySQL?",
  "answers": [
    "PRIMARY KEY",
    "FOREIGN KEY",
    "INDEX",
    "UNIQUE KEY"
  ],
  "correct": "PRIMARY KEY",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb98e14fa40145db38f6b9",
  "question": "¿Cuál es el propósito de la cláusula WHERE en una consulta SQL?",
  "answers": [
    "Filtrar los resultados según una condición",
    "Ordenar los resultados",
    "Unir dos tablas",
    "Contar el número de registros"
  ],
  "correct": "Filtrar los resultados según una condición",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb98f24fa40145db38f6ba",
  "question": "¿Qué operador se usa en una consulta SQL para seleccionar registros con un patrón específico?",
  "answers": [
    "LIKE",
    "SIMILAR TO",
    "MATCHES",
    "PATTERN"
  ],
  "correct": "LIKE",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb99074fa40145db38f6bb",
  "question": "¿Qué palabra clave se usa para evitar valores duplicados en los resultados?",
  "answers": [
    "DISTINCT",
    "UNIQUE",
    "DIFFERENT",
    "NON-REPEATING"
  ],
  "correct": "DISTINCT",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb991b4fa40145db38f6bc",
  "question": "¿Cómo se establece una relación entre dos tablas en MySQL?",
  "answers": [
    "FOREIGN KEY",
    "PRIMARY KEY",
    "UNIQUE KEY",
    "JOIN KEY"
  ],
  "correct": "FOREIGN KEY",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb992c4fa40145db38f6bd",
  "question": "¿Qué tipo de JOIN devuelve todas las filas cuando hay una coincidencia en ambas tablas?",
  "answers": [
    "INNER JOIN",
    "LEFT JOIN",
    "RIGHT JOIN",
    "FULL JOIN"
  ],
  "correct": "INNER JOIN",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb993e4fa40145db38f6be",
  "question": "¿Qué función SQL se usa para calcular el valor promedio de una columna?",
  "answers": [
    "AVG()",
    "SUM()",
    "MEAN()",
    "AVERAGE()"
  ],
  "correct": "AVG()",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb99524fa40145db38f6bf",
  "question": "¿Cómo se agrega una columna nueva a una tabla existente en MySQL?",
  "answers": [
    "ALTER TABLE nombre_tabla ADD nombre_columna DATATYPE;",
    "ADD COLUMN nombre_tabla nombre_columna DATATYPE;",
    "INSERT COLUMN nombre_tabla nombre_columna DATATYPE;",
    "MODIFY TABLE nombre_tabla ADD nombre_columna DATATYPE;"
  ],
  "correct": "ALTER TABLE nombre_tabla ADD nombre_columna DATATYPE;",
  "category": "mysql"
},
{
  "_id": "66bb99ad92d62e514e5ed4d7",
  "question": "¿Qué es Node.js?",
  "answers": [
    "Un entorno de ejecución para JavaScript fuera del navegador",
    "Un nuevo lenguaje de programación",
    "Una biblioteca de JavaScript para crear interfaces de usuario",
    "Un servidor de base de datos"
  ],
  "correct": "Un entorno de ejecución para JavaScript fuera del navegador",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb99ca92d62e514e5ed4d8",
  "question": "¿Cuál de los siguientes módulos es parte del núcleo de Node.js?",
  "answers": [
    "fs",
    "express",
    "mongoose",
    "axios"
  ],
  "correct": "fs",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb99e192d62e514e5ed4d9",
  "question": "¿Qué comando se usa para iniciar un proyecto Node.js?",
  "answers": [
    "npm init",
    "npm start",
    "node start",
    "npm new"
  ],
  "correct": "npm init",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb99f592d62e514e5ed4da",
  "question": "¿Qué hace el módulo 'http' en Node.js?",
  "answers": [
    "Permite crear servidores HTTP",
    "Maneja operaciones de lectura y escritura de archivos",
    "Gestiona conexiones a bases de datos",
    "Proporciona herramientas para encriptación"
  ],
  "correct": "Permite crear servidores HTTP",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9a0792d62e514e5ed4db",
  "question": "¿Qué método de fs se utiliza para leer el contenido de un archivo de forma asíncrona?",
  "answers": [
    "fs.readFile()",
    "fs.getFile()",
    "fs.loadFile()",
    "fs.readFileSync()"
  ],
  "correct": "fs.readFile()",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9a1d92d62e514e5ed4dc",
  "question": "¿Qué palabra clave se utiliza para importar un módulo en Node.js?",
  "answers": [
    "require",
    "import",
    "include",
    "fetch"
  ],
  "correct": "require",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9a3092d62e514e5ed4dd",
  "question": "¿Cuál es el gestor de paquetes predeterminado para Node.js?",
  "answers": [
    "npm",
    "yarn",
    "bower",
    "composer"
  ],
  "correct": "npm",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9a4492d62e514e5ed4de",
  "question": "¿Qué archivo se utiliza para definir las dependencias de un proyecto Node.js?",
  "answers": [
    "package.json",
    "node_modules.json",
    "dependencies.json",
    "config.json"
  ],
  "correct": "package.json",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9a5592d62e514e5ed4df",
  "question": "¿Cuál es la principal diferencia entre 'fs.readFile' y 'fs.readFileSync'?",
  "answers": [
    "'fs.readFile' es asíncrono y 'fs.readFileSync' es síncrono",
    "'fs.readFile' es síncrono y 'fs.readFileSync' es asíncrono",
    "'fs.readFileSync' es más rápido",
    "'fs.readFileSync' se usa solo en navegadores"
  ],
  "correct": "'fs.readFile' es asíncrono y 'fs.readFileSync' es síncrono",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9a6a92d62e514e5ed4e0",
  "question": "¿Qué función de Node.js se usa para crear un servidor?",
  "answers": [
    "http.createServer()",
    "server.create()",
    "net.createServer()",
    "node.createServer()"
  ],
  "correct": "http.createServer()",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9a7e92d62e514e5ed4e1",
  "question": "¿Qué se usa para manejar rutas en una aplicación Node.js?",
  "answers": [
    "Express.js",
    "Mongoose",
    "React Router",
    "Nodemon"
  ],
  "correct": "Express.js",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9a9092d62e514e5ed4e2",
  "question": "¿Cómo se instala un paquete usando npm?",
  "answers": [
    "npm install paquete",
    "npm download paquete",
    "npm get paquete",
    "npm update paquete"
  ],
  "correct": "npm install paquete",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9aa592d62e514e5ed4e3",
  "question": "¿Qué es un middleware en Express.js?",
  "answers": [
    "Una función que tiene acceso al objeto de solicitud, respuesta y a la siguiente función de middleware",
    "Un módulo para manejar operaciones de archivo",
    "Una biblioteca para realizar consultas SQL",
    "Una herramienta para manejar sockets"
  ],
  "correct": "Una función que tiene acceso al objeto de solicitud, respuesta y a la siguiente función de middleware",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9aba92d62e514e5ed4e4",
  "question": "¿Qué comando se usa para ejecutar un archivo JavaScript con Node.js?",
  "answers": [
    "node nombre_archivo.js",
    "run nombre_archivo.js",
    "npm start nombre_archivo.js",
    "execute nombre_archivo.js"
  ],
  "correct": "node nombre_archivo.js",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9ace92d62e514e5ed4e5",
  "question": "¿Cómo se exporta una función desde un módulo en Node.js?",
  "answers": [
    "module.exports = miFuncion",
    "exports miFuncion",
    "export miFuncion",
    "require miFuncion"
  ],
  "correct": "module.exports = miFuncion",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9ae192d62e514e5ed4e6",
  "question": "¿Qué comando se usa para instalar todas las dependencias listadas en package.json?",
  "answers": [
    "npm install",
    "npm start",
    "npm build",
    "npm init"
  ],
  "correct": "npm install",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9af492d62e514e5ed4e7",
  "question": "¿Qué módulo se utiliza para trabajar con rutas de archivos y directorios en Node.js?",
  "answers": [
    "path",
    "url",
    "route",
    "fs"
  ],
  "correct": "path",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9b0592d62e514e5ed4e8",
  "question": "¿Cómo se verifica la versión de Node.js instalada en tu sistema?",
  "answers": [
    "node -v",
    "node --version",
    "npm version",
    "node -version"
  ],
  "correct": "node -v",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9b1792d62e514e5ed4e9",
  "question": "¿Qué es 'npm run' en Node.js?",
  "answers": [
    "Un comando para ejecutar scripts definidos en package.json",
    "Un comando para iniciar un servidor Node.js",
    "Un comando para actualizar dependencias",
    "Un comando para instalar un paquete globalmente"
  ],
  "correct": "Un comando para ejecutar scripts definidos en package.json",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9b2992d62e514e5ed4ea",
  "question": "¿Qué herramienta se utiliza comúnmente para reiniciar automáticamente un servidor Node.js durante el desarrollo?",
  "answers": [
    "Nodemon",
    "Webpack",
    "Gulp",
    "Babel"
  ],
  "correct": "Nodemon",
  "category": "nodejs"
},
{
  "_id": "66bb9b8cd4d22b408c680357",
  "question": "¿Qué significa PHP?",
  "answers": [
    "PHP: Hypertext Preprocessor",
    "Personal Home Page",
    "Programming Hypertext Processor",
    "Predefined Hypertext Processor"
  ],
  "correct": "PHP: Hypertext Preprocessor",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9ba1d4d22b408c680358",
  "question": "¿Cuál es la extensión predeterminada de un archivo PHP?",
  "answers": [
    ".php",
    ".html",
    ".ph",
    ".pp"
  ],
  "correct": ".php",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9bb4d4d22b408c680359",
  "question": "¿Cómo se imprime texto en PHP?",
  "answers": [
    "echo 'texto';",
    "print('texto');",
    "console.log('texto');",
    "write('texto');"
  ],
  "correct": "echo 'texto';",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9bcad4d22b408c68035a",
  "question": "¿Qué función se usa para incluir archivos en PHP?",
  "answers": [
    "include()",
    "insert()",
    "require_once()",
    "attach()"
  ],
  "correct": "include()",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9bdbd4d22b408c68035b",
  "question": "¿Cómo se define una variable en PHP?",
  "answers": [
    "$nombre_variable = valor;",
    "var nombre_variable = valor;",
    "let nombre_variable = valor;",
    "define nombre_variable valor;"
  ],
  "correct": "$nombre_variable = valor;",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9bebd4d22b408c68035c",
  "question": "¿Qué palabra clave se usa para declarar una función en PHP?",
  "answers": [
    "function",
    "def",
    "func",
    "lambda"
  ],
  "correct": "function",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9c02d4d22b408c68035d",
  "question": "¿Qué símbolo se usa para concatenar cadenas en PHP?",
  "answers": [
    ".",
    "+",
    "&",
    "concat"
  ],
  "correct": ".",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9c15d4d22b408c68035e",
  "question": "¿Cuál es la función que se usa para contar elementos en un array en PHP?",
  "answers": [
    "count()",
    "size()",
    "length()",
    "array_count()"
  ],
  "correct": "count()",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9c28d4d22b408c68035f",
  "question": "¿Cuál es el nombre de la variable superglobal que contiene los datos de formulario enviados por POST?",
  "answers": [
    "$_POST",
    "$_GET",
    "$_REQUEST",
    "$_FORM"
  ],
  "correct": "$_POST",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9c39d4d22b408c680360",
  "question": "¿Cómo se inicia una sesión en PHP?",
  "answers": [
    "session_start();",
    "session_begin();",
    "session_init();",
    "session_open();"
  ],
  "correct": "session_start();",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9c4fd4d22b408c680361",
  "question": "¿Qué función se utiliza para redirigir a otra página en PHP?",
  "answers": [
    "header('Location: nueva_pagina.php');",
    "redirect('nueva_pagina.php');",
    "location('nueva_pagina.php');",
    "goto('nueva_pagina.php');"
  ],
  "correct": "header('Location: nueva_pagina.php');",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9c68d4d22b408c680362",
  "question": "¿Qué versión de PHP introdujo la gestión de excepciones mediante try-catch?",
  "answers": [
    "PHP 5",
    "PHP 4",
    "PHP 7",
    "PHP 5.3"
  ],
  "correct": "PHP 5",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9c79d4d22b408c680363",
  "question": "¿Qué función se usa para verificar si una variable está definida en PHP?",
  "answers": [
    "isset()",
    "defined()",
    "exists()",
    "is_null()"
  ],
  "correct": "isset()",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9c8ad4d22b408c680364",
  "question": "¿Cuál es la variable superglobal que almacena las variables de sesión en PHP?",
  "answers": [
    "$_SESSION",
    "$_COOKIE",
    "$_SERVER",
    "$_GLOBAL"
  ],
  "correct": "$_SESSION",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9c9fd4d22b408c680365",
  "question": "¿Cuál es el alcance de una variable definida dentro de una función en PHP?",
  "answers": [
    "Local",
    "Global",
    "Estático",
    "Automático"
  ],
  "correct": "Local",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9caed4d22b408c680366",
  "question": "¿Cómo se llama a un archivo de PHP que termina la ejecución de un script?",
  "answers": [
    "exit();",
    "stop();",
    "terminate();",
    "end();"
  ],
  "correct": "exit();",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9cc2d4d22b408c680367",
  "question": "¿Cuál es la forma correcta de escribir un comentario en PHP?",
  "answers": [
    "// Esto es un comentario",
    "<!-- Esto es un comentario -->",
    "# Esto es un comentario",
    "// Esto es un comentario /* comentario */"
  ],
  "correct": "// Esto es un comentario",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9cd6d4d22b408c680368",
  "question": "¿Qué significa 'echo' en PHP?",
  "answers": [
    "Es una construcción del lenguaje que imprime una cadena de texto",
    "Es una función que retorna el contenido de una variable",
    "Es un método para imprimir texto en el navegador",
    "Es una palabra reservada para declarar variables"
  ],
  "correct": "Es una construcción del lenguaje que imprime una cadena de texto",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9ce6d4d22b408c680369",
  "question": "¿Qué función se usa para obtener la longitud de una cadena en PHP?",
  "answers": [
    "strlen()",
    "strlength()",
    "length()",
    "sizeof()"
  ],
  "correct": "strlen()",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9cf8d4d22b408c68036a",
  "question": "¿Qué operador se utiliza para verificar si dos valores son idénticos en PHP?",
  "answers": [
    "===",
    "==",
    "=",
    "!=="
  ],
  "correct": "===",
  "category": "php"
},
{
  "_id": "66bb9d28e9b4d30d85001516",
  "question": "¿Qué es React?",
  "answers": [
    "Una biblioteca de JavaScript para construir interfaces de usuario",
    "Un framework completo para el desarrollo backend",
    "Un lenguaje de programación",
    "Una base de datos"
  ],
  "correct": "Una biblioteca de JavaScript para construir interfaces de usuario",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9d3ee9b4d30d85001517",
  "question": "¿Cómo se llama la estructura que utiliza React para gestionar la interfaz de usuario?",
  "answers": [
    "El Virtual DOM",
    "El Real DOM",
    "El Shadow DOM",
    "El Proxy DOM"
  ],
  "correct": "El Virtual DOM",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9d51e9b4d30d85001518",
  "question": "¿Qué función se utiliza para crear un componente en React?",
  "answers": [
    "function MiComponente() {}",
    "class MiComponente extends React.Component {}",
    "createComponent()",
    "React.Component()"
  ],
  "correct": "class MiComponente extends React.Component {}",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9d77e9b4d30d85001519",
  "question": "¿Qué se usa para pasar datos de un componente padre a un componente hijo en React?",
  "answers": [
    "Props",
    "State",
    "Context",
    "Hooks"
  ],
  "correct": "Props",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9d88e9b4d30d8500151a",
  "question": "¿Cómo se llama el hook que se utiliza para manejar el estado en un componente funcional?",
  "answers": [
    "useState",
    "useEffect",
    "useContext",
    "useReducer"
  ],
  "correct": "useState",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9d9ae9b4d30d8500151b",
  "question": "¿Qué método se utiliza para renderizar un componente en el DOM?",
  "answers": [
    "ReactDOM.render()",
    "React.render()",
    "Component.render()",
    "document.render()"
  ],
  "correct": "ReactDOM.render()",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9db0e9b4d30d8500151c",
  "question": "¿Qué es un 'prop' en React?",
  "answers": [
    "Un dato que se pasa de un componente padre a un hijo",
    "Una función que actualiza el estado",
    "Una referencia a un elemento DOM",
    "Una propiedad CSS aplicada a un componente"
  ],
  "correct": "Un dato que se pasa de un componente padre a un hijo",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9dbfe9b4d30d8500151d",
  "question": "¿Qué hook se usa para ejecutar código después de que un componente ha sido montado o actualizado?",
  "answers": [
    "useEffect",
    "useState",
    "useContext",
    "useRef"
  ],
  "correct": "useEffect",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9dd0e9b4d30d8500151e",
  "question": "¿Cuál es la forma correcta de inicializar el estado en un componente funcional?",
  "answers": [
    "const [state, setState] = useState(valorInicial);",
    "const state = useState(valorInicial);",
    "this.state = valorInicial;",
    "const state = useStateHook(valorInicial);"
  ],
  "correct": "const [state, setState] = useState(valorInicial);",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9de0e9b4d30d8500151f",
  "question": "¿Qué herramienta se usa comúnmente para crear una nueva aplicación React?",
  "answers": [
    "Create React App",
    "Webpack",
    "Gulp",
    "Parcel"
  ],
  "correct": "Create React App",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9df5e9b4d30d85001520",
  "question": "¿Qué es JSX?",
  "answers": [
    "Una extensión de la sintaxis de JavaScript que permite escribir código similar a HTML dentro de JavaScript",
    "Un formato de archivo para componentes de React",
    "Una herramienta para compilar código JavaScript",
    "Una función de React para manipular el DOM"
  ],
  "correct": "Una extensión de la sintaxis de JavaScript que permite escribir código similar a HTML dentro de JavaScript",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9e07e9b4d30d85001521",
  "question": "¿Qué hook se utiliza para acceder a un valor sin causar una re-renderización?",
  "answers": [
    "useRef",
    "useState",
    "useEffect",
    "useMemo"
  ],
  "correct": "useRef",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9e17e9b4d30d85001522",
  "question": "¿Qué propiedad de ciclo de vida de un componente de clase se utiliza para realizar operaciones después de que un componente ha sido montado?",
  "answers": [
    "componentDidMount",
    "componentWillMount",
    "componentDidUpdate",
    "componentWillUpdate"
  ],
  "correct": "componentDidMount",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9e25e9b4d30d85001523",
  "question": "¿Cuál de los siguientes no es un hook en React?",
  "answers": [
    "useEvent",
    "useState",
    "useEffect",
    "useContext"
  ],
  "correct": "useEvent",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9e49e9b4d30d85001524",
  "question": "¿Qué propiedad de React permite definir componentes hijos condicionales?",
  "answers": [
    "Renderización condicional",
    "Propagación de props",
    "Mapeo de props",
    "Composición de componentes"
  ],
  "correct": "Renderización condicional",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9e5be9b4d30d85001525",
  "question": "¿Cuál es la función de 'useReducer' en React?",
  "answers": [
    "Manejar un estado complejo utilizando un reducer",
    "Realizar efectos secundarios en un componente",
    "Gestionar el contexto global",
    "Generar componentes dinámicos"
  ],
  "correct": "Manejar un estado complejo utilizando un reducer",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9e6ae9b4d30d85001526",
  "question": "¿Qué herramienta se usa para manejar rutas en una aplicación React?",
  "answers": [
    "React Router",
    "React Paths",
    "React Navigator",
    "React Routes"
  ],
  "correct": "React Router",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9e94e9b4d30d85001527",
  "question": "¿Qué función de React se usa para mejorar el rendimiento mediante la memorización de funciones?",
  "answers": [
    "useCallback",
    "useMemo",
    "useReducer",
    "useEffect"
  ],
  "correct": "useCallback",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9eafe9b4d30d85001528",
  "question": "¿Qué se puede usar en React para manejar el contexto global de una aplicación?",
  "answers": [
    "Context API",
    "Global Store",
    "State API",
    "Redux"
  ],
  "correct": "Context API",
  "category": "react"
},
{
  "_id": "66bb9ebde9b4d30d85001529",
  "question": "¿Qué tipo de componente en React no tiene su propio estado?",
  "answers": [
    "Componente funcional",
    "Componente de clase",
    "Componente con estado",
    "Componente contenedor"
  ],
  "correct": "Componente funcional",
  "category": "react"
}]